---
extends: _layouts.answer
section: content
title: מי כתב את הקוראן?
date: 2024-09-14
description: הקוראן הוא המילה המילולית של אללה, שהוא גילה לנביאו מוחמד (עליו השלום)
  באמצעות המלאך גבריאל.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-1.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 593514
---

אללה תמך בנביא האחרון שלו מוחמד {{ $page->pbuh() }} עם ניסים רבים וראיות רבות שהוכיחו שהוא נביא אמת שנשלח על ידי אללה. כמו כן, אללה תמך בספרו האחרון שנחשף, הקוראן הקדוש, בניסים רבים המוכיחים כי הקוראן הזה הוא דבר אללה המילולי, שהתגלה על ידו, וכי הוא לא נכתב על ידי אף אדם.

הקוראן הוא מילתו המילולית של אללה, אותה גילה לנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} דרך המלאך גבריאל. הוא שונן על ידי הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}שהכתיב זאת אז לחבריו., הם, בתורם, שיננו אותו, רשמו אותו ועברו עליו עם הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}. יתר על כן, הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} עיין בקוראן עם המלאך גבריאל פעם בשנה ופעמיים בשנה האחרונה לחייו. מאז חשיפת הקוראן ועד היום, תמיד היה מספר עצום של מוסלמים ששיננו את כל הקוראן, אות אחר אות. חלקם אף הצליחו לשנן את כל הקוראן עד גיל עשר. אף אות בקוראן לא השתנתה במשך מאות שנים.

הקוראן, שנחשף לפני ארבע עשרה מאות שנים, הזכיר עובדות שהתגלו או הוכחו רק לאחרונה על ידי מדענים. זה מוכיח ללא ספק שהקוראן חייב להיות המילה המילולית של אלוהים, שנחשף על ידו לנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}, וכי הקוראן לא נכתב על ידי הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} או על ידי כל אחד אחר. בן אדם אחר. זה גם מוכיח שהנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} הוא באמת נביא שנשלח על ידי אלוהים. אין זה הגיוני שמישהו לפני ארבע-עשרה מאות שנה היה יודע את העובדות הללו שהתגלו או הוכחו רק לאחרונה עם ציוד מתקדם ושיטות מדעיות מתוחכמות.
